= Root-Me Xpath Injection String

== Descripcion

Root Me es una plataforma web que permite mejorar el conocimiento en temas de seguridad informática a través de retos. Posee una comunidad activa dedicada al aprendizaje de hacking publicando y creando nuevos retos, noticias, herramientas y artículos frecuentemente.

== Solución

=== Escenario: Obtener las credenciales del Administrador
[.step-list]
* *Dada* una pagina con un login

* *Y* un buscador de usuarios

* *Cuando* realizo pruebas en el buscador ingresando a' | 1=1

* *Entonces* descubro que es vulnerable a xpath injection

* *Y* veo el siguiente mensaje de error *Error during search, invalid XPath syntax : //user/username[contains(., 'a' | 1=1')]* donde puedo ver como esta construido el query

=== Escenario 2: Explotar la vulnerabilidad de xpath
[.step-list]
* *Dado* un buscador con un xpath injection

* *Cuando* ingreso el siguiente texto *a') or ('a'='a')] | //user/password[contains(., 'a') or ('a'='a*

* *Entonces* logro visualizar los usuarios

* *Y* contraseñas

* *Y* puedo iniciar sesion como administrador

== Link del reto

https://www.root-me.org/en/Challenges/Web-Server/XPath-injection-string[Root-Me Xpath injection String]
